\che{初稿}\ueizq{四旬節}

\ueder{灰の水曜日}

\nwlab{四旬節灰の水曜日}



\ambos{}

\nanirodoku{第一朗読}

\proclama{イザヤの預言}	\citanu{58:1-12}

\lecdonyu{まことの断食}




\begin{xni}
\cv{58}{1}喉をからして叫べ、黙すな\\声をあげよ、角笛のように。\\わたしの民に、その背きを\\ヤコブの家に、その罪を告げよ。\\\cv{58}{2}彼らが日々わたしを尋ね求め\\わたしの道を知ろうと望むように。\\恵みの業を行い、神の裁きを捨てない民として\\彼らがわたしの正しい裁きを尋ね\\神に近くあることを望むように。

\cv{58}{3}何故あなたはわたしたちの断食を顧みず\\苦行しても認めてくださらなかったのか。\\見よ、断食の日にお前たちはしたい事をし\\お前たちのために労する人々を追い使う。\\\cv{58}{4}見よ\\お前たちは断食しながら争いといさかいを起こし\\神に逆らって、こぶしを振るう。\\お前たちが今しているような断食によっては\\お前たちの声が天で聞かれることはない。\\\cv{58}{5}そのようなものがわたしの選ぶ断食\\苦行の日であろうか。\\葦のように頭を垂れ、粗布を敷き、灰をまくこと\\それを、お前は断食と呼び\\主に喜ばれる日と呼ぶのか。

\cv{58}{6}わたしの選ぶ断食とはこれではないか。\\悪による束縛を断ち、軛の結び目をほどいて\\虐げられた人を解放し、軛をことごとく折ること。\\\cv{58}{7}更に、飢えた人にあなたのパンを裂き与え\\さまよう貧しい人を家に招き入れ\\裸の人に会えば衣を着せかけ\\同胞に助けを惜しまないこと。\\\cv{58}{8}そうすれば、あなたの光は曙のように射し出で\\あなたの傷は速やかにいやされる。\\あなたの正義があなたを先導し\\主の栄光があなたのしんがりを守る。\\\cv{58}{9}あなたが呼べば主は答え\\あなたが叫べば\\「わたしはここにいる」と言われる。\\軛を負わすこと、指をさすこと\\呪いの言葉をはくことを\\あなたの中から取り去るなら\\\cv{58}{10}飢えている人に心を配り\\苦しめられている人の願いを満たすなら\\あなたの光は、闇の中に輝き出で\\あなたを包む闇は、真昼のようになる。\\\cv{58}{11}主は常にあなたを導き\\焼けつく地であなたの渇きをいやし\\骨に力を与えてくださる。\\あなたは潤された園、水の涸れない泉となる。\\\cv{58}{12}人々はあなたの古い廃虚を築き直し\\あなたは代々の礎を据え直す。\\人はあなたを「城壁の破れを直す者」と呼び\\「道を直して、人を再び住まわせる者」と呼ぶ。
\end{xni}


\respotitu{答唱}

\respocita{エゼ34:11;詩80:2;詩24:9}

\resposen{遠くから見ていると、地を覆う雲のように、主の力が進んで来るのを見た。}

\respotou{あなたがたはその方を迎えに行って言いなさい。}

\resposen{わたしたちが待ち望んでいる方はあなたですか。}

\respotou{イスラエルの家の王ですか。}

\resposen{あなたがた皆、地に住む者、人の子ら、貧しい者、富む者とともに。}

\respotou{その方を迎えに行って言いなさい。}

\resposen{イスラエルの牧者よ、耳を傾けてください、あなたの民を羊の群れのように導かれる方よ。}

\respotou{わたしたちが待ち望んでいる方はあなたですか。}

\resposen{門よ、扉を開け、永遠の戸よ、上げれ、栄光の王が入る。}

\respotou{イスラエルの家の王が。}

\resposen{遠くから見ていると、地を覆う雲のように、主の力が進んで来るのを見た。その方を迎えに行って言いなさい。わたしたちが待ち望んでいる方はあなたですか。イスラエルの家の王ですか。}



\respotitu{または}

\respocita{イザ58:7}

\resposen{飢えた人にあなたのパンを裂き与え、さまよう貧しい人を家に招き入れなさい。}

\respotou{裸の人に会えば衣を着せかけ、同胞に助けを惜しまない。}

\resposen{そうすれば、あなたの光は曙のように射し出で、あなたの傷は速やかにいやされる。}

\respotou{裸の人に会えば衣を着せかけ、同胞に助けを惜しまない。}



